{"title": "Os alimentos desenvolvidos em laborat\u00f3rio vieram para ficar?", "text": "Marketeer Numa altura em que a palavra sustentabilidade impera entre marcas e empresas, alcan\u00e7ando as v\u00e1rias camadas da sociedade,...", "href": "https://www.unidoscontraodesperdicio.pt/post/os-alimentos-desenvolvidos-em-laborat\u00f3rio-vieram-para-ficar", "img": "https://static.wixstatic.com/media/af989d_aad2315e8a8646caa1bc1a06bb3604ff~mv2.jpeg/v1/fill/w_310,h_232,fp_0.50_0.50,q_90,enc_auto/af989d_aad2315e8a8646caa1bc1a06bb3604ff~mv2.jpeg"}
{"title": "App anti-desperd\u00edcio da Phenix chega a Viseu", "text": "Grande Consumo A Phenix continua a refor\u00e7ar a presen\u00e7a em Portugal com a chegada da sua app anti-desperd\u00edcio a Viseu. J\u00e1 \u00e9 poss\u00edvel...", "href": "https://www.unidoscontraodesperdicio.pt/post/app-anti-desperd\u00edcio-da-phenix-chega-a-viseu", "img": "https://static.wixstatic.com/media/af989d_010a07053d324d9e884b6143599dc2da~mv2.jpeg/v1/fill/w_310,h_232,fp_0.50_0.50,q_90,enc_auto/af989d_010a07053d324d9e884b6143599dc2da~mv2.jpeg"}
{"title": "\u201cOs refugiados que est\u00e3o a chegar, t\u00eam de ser acolhidos e inseridos no mercado de trabalho\u201d ", "text": "Em entrevista a Francisco Pinto Balsem\u00e3o, no podcast Deixar o Mundo Melhor, Isabel Jonet, presidente do Banco Alimentar contra a Fome,...", "href": "https://www.unidoscontraodesperdicio.pt/post/os-refugiados-que-est\u00e3o-a-chegar-t\u00eam-de-ser-acolhidos-e-inseridos-no-mercado-de-trabalho", "img": "https://static.wixstatic.com/media/af989d_40d6b55d5ddc4313aac0dd6166c2bc76~mv2.jpeg/v1/fill/w_309,h_232,fp_0.50_0.50,q_90,enc_auto/af989d_40d6b55d5ddc4313aac0dd6166c2bc76~mv2.jpeg"}
{"title": "Deco Algarve lan\u00e7a projeto de combate ao desperd\u00edcio alimentar", "text": "Porque as perdas relacionadas com o desperd\u00edcio alimentar representam um forte impacto ambiental, econ\u00f3mico e social, a Associa\u00e7\u00e3o...", "href": "https://www.unidoscontraodesperdicio.pt/post/deco-algarve-lan\u00e7a-projeto-de-combate-ao-desperd\u00edcio-alimentar", "img": "https://static.wixstatic.com/media/af989d_e2be6e991bb5463fa790ec24089fdc95~mv2.jpeg/v1/fill/w_310,h_232,fp_0.50_0.50,q_90,enc_auto/af989d_e2be6e991bb5463fa790ec24089fdc95~mv2.jpeg"}
{"title": "DECO: Desperd\u00edcio Alimentar - 1/3 dos Alimentos Produzidos n\u00e3o \u00e9 Consumido", "text": "Mais Algarve As perdas relacionadas com o desperd\u00edcio alimentar representam um forte impacto ambiental, econ\u00f3mico e social, pelo que \u00e9...", "href": "https://www.unidoscontraodesperdicio.pt/post/deco-desperd\u00edcio-alimentar-1-3-dos-alimentos-produzidos-n\u00e3o-\u00e9-consumido", "img": "https://static.wixstatic.com/media/af989d_4b57fb40c69047ce9ec357bed456f7a4~mv2.png/v1/fill/w_310,h_232,fp_0.50_0.50,enc_auto/af989d_4b57fb40c69047ce9ec357bed456f7a4~mv2.png"}
{"title": "Frederico Ven\u00e2ncio: \u201cTrinta por cento do desperd\u00edcio alimentar est\u00e1 nas nossas casas\u201d", "text": "A comida que vai parar ao lixo \u00e9 um flagelo ambiental e social, mas cada um de n\u00f3s pode ajudar a fazer a diferen\u00e7a, diz o diretor-geral...", "href": "https://www.unidoscontraodesperdicio.pt/post/frederico-ven\u00e2ncio-trinta-por-cento-do-desperd\u00edcio-alimentar-est\u00e1-nas-nossas-casas", "img": "https://static.wixstatic.com/media/af989d_a3ad5bc0068e478abc6b6c19e0ede1e5~mv2.png/v1/fill/w_309,h_232,fp_0.50_0.50,enc_auto/af989d_a3ad5bc0068e478abc6b6c19e0ede1e5~mv2.png"}
{"title": "Lidl Alemanha lan\u00e7a sacos com frutas e legumes imperfeitos", "text": "INS\u00cdGNIA QUER REDUZIR O DESPERD\u00cdCIO ALIMENTAR Grande Consumo O Lidl pretende reduzir o desperd\u00edcio alimentar nas suas lojas com a...", "href": "https://www.unidoscontraodesperdicio.pt/post/lidl-alemanha-lan\u00e7a-sacos-com-frutas-e-legumes-imperfeitos", "img": "https://static.wixstatic.com/media/af989d_950a9e4873e74b4c9a36cba55701dcaf~mv2.jpeg/v1/fill/w_275,h_183,fp_0.50_0.50,q_90,enc_auto/af989d_950a9e4873e74b4c9a36cba55701dcaf~mv2.jpeg"}
{"title": "Plataforma de combate ao desperd\u00edcio alimentar aumenta rede de parceiros", "text": "Produtos em fim de vida da marca Paladin podem ser adquiridos por um ter\u00e7o do pre\u00e7o original na plataforma Too Good To Go Away A...", "href": "https://www.unidoscontraodesperdicio.pt/post/plataforma-de-combate-ao-desperd\u00edcio-alimentar-aumenta-rede-de-parceiros", "img": "https://static.wixstatic.com/media/af989d_e18bd1bb3dd84312b477dcd410e0d705~mv2.jpeg/v1/fill/w_310,h_232,fp_0.50_0.50,q_90,enc_auto/af989d_e18bd1bb3dd84312b477dcd410e0d705~mv2.jpeg"}
{"title": "Inaugurado Kitchen Lab no campus da Universidade de Tr\u00e1s-os-Montes e Alto Douro", "text": "Not\u00edcias de Vila Real Amanh\u00e3, 16 de mar\u00e7o, pelas 16h, vai ser inaugurado o Kitchen Lab no campus da Universidade de Tr\u00e1s-os-Montes e Alto...", "href": "https://www.unidoscontraodesperdicio.pt/post/inaugurado-kitchen-lab-no-campus-da-universidade-de-tr\u00e1s-os-montes-e-alto-douro", "img": "https://static.wixstatic.com/media/af989d_cf901197ade74268be311cbd5c9d0f90~mv2.jpeg/v1/fill/w_309,h_232,fp_0.50_0.50,q_90,enc_auto/af989d_cf901197ade74268be311cbd5c9d0f90~mv2.jpeg"}
{"title": "Preocupa\u00e7\u00f5es com sustentabilidade levam 71% das mulheres a limitar gastos", "text": "Portuguesas compram menos artigos \"com o objetivo de reduzir a acumula\u00e7\u00e3o de objetos e de ter uma vida mais simplificada\". Not\u00edcias ao...", "href": "https://www.unidoscontraodesperdicio.pt/post/preocupa\u00e7\u00f5es-com-sustentabilidade-levam-71-das-mulheres-a-limitar-gastos", "img": "https://static.wixstatic.com/media/af989d_19702de498524c71abf00e90dd6271b9~mv2.jpeg/v1/fill/w_310,h_232,fp_0.50_0.50,q_90,enc_auto/af989d_19702de498524c71abf00e90dd6271b9~mv2.jpeg"}
{"title": "Generosidade entope institui\u00e7\u00f5es. Saiba como ajudar de forma eficaz", "text": "A avassaladora onda solid\u00e1ria que inundou o pa\u00eds no in\u00edcio da semana, com iniciativas espont\u00e2neas de Norte a Sul para ajudar a popula\u00e7\u00e3o...", "href": "https://www.unidoscontraodesperdicio.pt/post/generosidade-entope-institui\u00e7\u00f5es-saiba-como-ajudar-de-forma-eficaz", "img": "https://static.wixstatic.com/media/af989d_fe2afe4168fd477e8419c25e291d0220~mv2.jpeg/v1/fill/w_310,h_232,fp_0.50_0.50,q_90,enc_auto/af989d_fe2afe4168fd477e8419c25e291d0220~mv2.jpeg"}
{"title": "Castelo Branco: AE Afonso de Paiva tem \"Green Chefs\" na Turma ST4A!", "text": "O desperd\u00edcio alimentar \u00e9 um problema que nos afeta a todos e os jovens podem fazer a diferen\u00e7a no combate a este problema. Di\u00e1rio...", "href": "https://www.unidoscontraodesperdicio.pt/post/castelo-branco-ae-afonso-de-paiva-tem-green-chefs-na-turma-st4a", "img": "https://static.wixstatic.com/media/af989d_dbe4c2a2c51d48809a1b35c21d8b7821~mv2.jpeg/v1/fill/w_309,h_232,fp_0.50_0.50,q_90,enc_auto/af989d_dbe4c2a2c51d48809a1b35c21d8b7821~mv2.jpeg"}
{"title": "\u201cPossibilitar um estilo de vida saud\u00e1vel\u201d", "text": "O principal objetivo do ALDI \u00e9 proporcionar e promover um estilo de vida saud\u00e1vel e mais sustent\u00e1vel aos seus clientes. Miss\u00e3o passa...", "href": "https://www.unidoscontraodesperdicio.pt/post/possibilitar-um-estilo-de-vida-saud\u00e1vel", "img": "https://static.wixstatic.com/media/af989d_73f95f0450bd484c83b6fd96879c7918~mv2.png/v1/fill/w_310,h_232,fp_0.50_0.50,enc_auto/af989d_73f95f0450bd484c83b6fd96879c7918~mv2.png"}
{"title": "Famalic\u00e3o: Agrupamento de escolas de Ribeir\u00e3o vence concurso nacional com lancheira escolar inovador", "text": "Braga TV \u201cUma abordagem inovadora, inclusiva, democr\u00e1tica e comunit\u00e1ria \u00e0 promo\u00e7\u00e3o de h\u00e1bitos alimentares saud\u00e1veis\u201d. \u00c9 assim descrito o...", "href": "https://www.unidoscontraodesperdicio.pt/post/famalic\u00e3o-agrupamento-de-escolas-de-ribeir\u00e3o-vence-concurso-nacional-com-lancheira-escolar-inovador", "img": "https://static.wixstatic.com/media/af989d_b87dde7e34034d7eaa2d82a888358211~mv2.jpeg/v1/fill/w_310,h_232,fp_0.50_0.50,q_90,enc_auto/af989d_b87dde7e34034d7eaa2d82a888358211~mv2.jpeg"}
{"title": "Vegetarianos com muito gosto: Os restaurantes de alta-cozinha que est\u00e3o a apostar em menus verdes", "text": "Transformam legumes, fungos e ra\u00edzes da \u00e9poca em pratos com muito sabor e texturas. Nestes seis restaurantes de alta-cozinha, em Lisboa e...", "href": "https://www.unidoscontraodesperdicio.pt/post/vegetarianos-com-muito-gosto-os-restaurantes-de-alta-cozinha-que-est\u00e3o-a-apostar-em-menus-verdes", "img": "https://static.wixstatic.com/media/af989d_71488313a0cf4fe08ec03aac46fac862~mv2.jpeg/v1/fill/w_309,h_232,fp_0.50_0.50,q_90,enc_auto/af989d_71488313a0cf4fe08ec03aac46fac862~mv2.jpeg"}
{"title": "Arroz doado pela Nespresso ao Banco Alimentar tem nova embalagem 100% recicl\u00e1vel", "text": "Grande Consumo O arroz doado pela Nespresso ao Banco Alimentar, no \u00e2mbito do projeto Reciclar \u00e9 Alimentar, chega agora \u00e0s fam\u00edlias...", "href": "https://www.unidoscontraodesperdicio.pt/post/arroz-doado-pela-nespresso-ao-banco-alimentar-tem-nova-embalagem-100-recicl\u00e1vel", "img": "https://static.wixstatic.com/media/af989d_e372217f1eae4826abbbfb0238013f5f~mv2.jpeg/v1/fill/w_310,h_232,fp_0.50_0.50,q_90,enc_auto/af989d_e372217f1eae4826abbbfb0238013f5f~mv2.jpeg"}
{"title": "Phenix distinguida no ranking global The FoodTech 500", "text": "Grande Consumo A Phenix foi distinguida pela Forward Fooding no ranking The FoodTech 500, que reconhece as 500 melhores empresas...", "href": "https://www.unidoscontraodesperdicio.pt/post/phenix-distinguida-no-ranking-global-the-foodtech-500", "img": "https://static.wixstatic.com/media/af989d_052e78698d8a483a8a18aca638d958d1~mv2.jpeg/v1/fill/w_310,h_232,fp_0.50_0.50,q_90,enc_auto/af989d_052e78698d8a483a8a18aca638d958d1~mv2.jpeg"}
{"title": "Vendas da Birdbox da Auchan permitiram oferecer cerca de 20 mil refei\u00e7\u00f5es", "text": "Grande Consumo As vendas da Birdbox, a embalagem lan\u00e7ada pela Auchan Retail Portugal, durante a sua campanha de Natal, com o objetivo de...", "href": "https://www.unidoscontraodesperdicio.pt/post/vendas-da-birdbox-da-auchan-permitiram-oferecer-cerca-de-20-mil-refei\u00e7\u00f5es", "img": "https://static.wixstatic.com/media/af989d_58a9ddefb140408bad6a41e3df846f1f~mv2.jpeg/v1/fill/w_309,h_232,fp_0.50_0.50,q_90,enc_auto/af989d_58a9ddefb140408bad6a41e3df846f1f~mv2.jpeg"}
{"title": "\"A tecnologia torna uma miss\u00e3o nobre (Too Good To Go) mais atrativa\". Mette Lykke", "text": "No #55 epis\u00f3dio do podcast Made in Tech falamos com a empreendedora dinamarquesa Mette Lykke sobre como a tecnologia permite que uma...", "href": "https://www.unidoscontraodesperdicio.pt/post/a-tecnologia-torna-uma-miss\u00e3o-nobre-too-good-to-go-mais-atrativa-mette-lykke", "img": "https://static.wixstatic.com/media/af989d_607e5484e54b4aa19e23b0e91893d356~mv2.jpeg/v1/fill/w_310,h_232,fp_0.50_0.50,q_90,enc_auto/af989d_607e5484e54b4aa19e23b0e91893d356~mv2.jpeg"}
{"title": "Compostagem na Compal", "text": "Feitos os n\u00e9ctares de Compal, os caro\u00e7os de p\u00eassego passam por um processo de compostagem e ganham uma nova vida. Observador Os alimentos...", "href": "https://www.unidoscontraodesperdicio.pt/post/compostagem-na-compal", "img": "https://static.wixstatic.com/media/af989d_515e428545a540f4b7c3b462d4e8a5f8~mv2.png/v1/fill/w_310,h_232,fp_0.50_0.50,enc_auto/af989d_515e428545a540f4b7c3b462d4e8a5f8~mv2.png"}
{"title": "\"Food Dates\": 3 receitas juntam alimentos improv\u00e1veis para surpreender no dia mais rom\u00e2ntico do ano", "text": "\"Food Dates\" \u00e9 a campanha do Dia dos Namorados que promove o amor pela comida e a consciencializa\u00e7\u00e3o sobre o desperd\u00edcio de alimentos....", "href": "https://www.unidoscontraodesperdicio.pt/post/food-dates-3-receitas-juntam-alimentos-improv\u00e1veis-para-surpreender-no-dia-mais-rom\u00e2ntico-do-ano", "img": "https://static.wixstatic.com/media/af989d_ea7e97cc55044f88903ddd8190b0554e~mv2.png/v1/fill/w_309,h_232,fp_0.50_0.50,enc_auto/af989d_ea7e97cc55044f88903ddd8190b0554e~mv2.png"}
{"title": "Cantina do IPB vai ser monitorizada para desenvolver ferramentas que ajudem a evitar o desperd\u00edcio ", "text": "No #55 epis\u00f3dio do podcast Made in Tech falamos com a empreendedora dinamarquesa Mette Lykke sobre como a tecnologia permite que uma...", "href": "https://www.unidoscontraodesperdicio.pt/post/cantina-do-ipb-vai-ser-monitorizada-para-desenvolver-ferramentas-que-ajudem-a-evitar-o-desperd\u00edcio", "img": "https://static.wixstatic.com/media/a8699e_a5a2b2dfc83d43288ddca648d0668343~mv2.jpg/v1/fill/w_310,h_232,fp_0.50_0.50,q_90,enc_auto/a8699e_a5a2b2dfc83d43288ddca648d0668343~mv2.jpg"}
{"title": "Rita Machado: \u201cHoje, os hot\u00e9is s\u00e3o criados de raiz com uma estrat\u00e9gia ambiental\u201d", "text": "O consumo de produtos locais \u00e9 uma das grandes apostas da hotelaria moderna, diz a respons\u00e1vel da Small Portuguese Hotels Vis\u00e3o Os...", "href": "https://www.unidoscontraodesperdicio.pt/post/rita-machado-hoje-os-hot\u00e9is-s\u00e3o-criados-de-raiz-com-uma-estrat\u00e9gia-ambiental", "img": "https://static.wixstatic.com/media/af989d_da5db2a21e2e47b7b9e20f0808f216d4~mv2.png/v1/fill/w_310,h_232,fp_0.50_0.50,enc_auto/af989d_da5db2a21e2e47b7b9e20f0808f216d4~mv2.png"}
{"title": "Consumidores preferem snacks \u00e0s tradicionais horas de refei\u00e7\u00e3o", "text": "ESCOLHAS CONSCIENTES E BEM-ESTAR DESEMPENHAM CADA VEZ MAIS UM PAPEL IMPORTANTE NA ALTURA DE ESCOLHER O MELHOR SNACK Grande Consumo A...", "href": "https://www.unidoscontraodesperdicio.pt/post/consumidores-preferem-snacks-\u00e0s-tradicionais-horas-de-refei\u00e7\u00e3o", "img": "https://static.wixstatic.com/media/af989d_7843c97a65fc47999a4e7ac05c1c0465~mv2.jpeg/v1/fill/w_309,h_232,fp_0.50_0.50,q_90,enc_auto/af989d_7843c97a65fc47999a4e7ac05c1c0465~mv2.jpeg"}
{"title": "Consumidores tornaram-se mais impacientes, diz estudo da Oracle Food and Beverage", "text": "Grande Consumo Com novas variantes do coronav\u00edrus e problemas causados pela pandemia na ind\u00fastria da restaura\u00e7\u00e3o, o estudo da Oracle Food...", "href": "https://www.unidoscontraodesperdicio.pt/post/consumidores-tornaram-se-mais-impacientes-diz-estudo-da-oracle-food-and-beverage", "img": "https://static.wixstatic.com/media/af989d_771809d877dd4a4f9db6aa863e1f6805~mv2.jpeg/v1/fill/w_310,h_232,fp_0.50_0.50,q_90,enc_auto/af989d_771809d877dd4a4f9db6aa863e1f6805~mv2.jpeg"}
{"title": "Travar o aquecimento global \u201cO segredo e a chave est\u00e1 no esfor\u00e7o coletivo ...\"afirma Jorge Antunes", "text": "Green Savers A tecnologia e a intelig\u00eancia artificial t\u00eam um papel muito importante na transi\u00e7\u00e3o energ\u00e9tica e no caminho para um futuro...", "href": "https://www.unidoscontraodesperdicio.pt/post/travar-o-aquecimento-global-o-segredo-e-a-chave-est\u00e1-no-esfor\u00e7o-coletivo-afirma-jorge-antunes", "img": "https://static.wixstatic.com/media/af989d_676b897ffcb74effbeeaad276221bcc3~mv2.png/v1/fill/w_310,h_232,fp_0.50_0.50,enc_auto/af989d_676b897ffcb74effbeeaad276221bcc3~mv2.png"}
{"title": "Se eu mandasse...criava uma aplica\u00e7\u00e3o do g\u00e9nero da Uber para evitar o desperd\u00edcio alimentar", "text": "Numa rubrica da CNN Portugal, que ser\u00e1 publicada ao longo dos 15 dias que antecedem as legislativas, v\u00e1rias personalidades explicam o que...", "href": "https://www.unidoscontraodesperdicio.pt/post/se-eu-mandasse-criava-uma-aplica\u00e7\u00e3o-do-g\u00e9nero-da-uber-para-evitar-o-desperd\u00edcio-alimentar", "img": "https://static.wixstatic.com/media/af989d_e7f9af9707544b2899942b57b1ba64ab~mv2.jpeg/v1/fill/w_309,h_232,fp_0.50_0.50,q_90,enc_auto/af989d_e7f9af9707544b2899942b57b1ba64ab~mv2.jpeg"}
{"title": "\u201cEvitar o desperd\u00edcio alimentar \u00e9 o gesto n\u00famero um de combate \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas\u201d", "text": "Catarina Barreiros d\u00e1-nos v\u00e1rias sugest\u00f5es que podemos p\u00f4r em pr\u00e1tica no nosso dia a dia para tornarmos a nossa vida mais sustent\u00e1vel \u2013...", "href": "https://www.unidoscontraodesperdicio.pt/post/evitar-o-desperd\u00edcio-alimentar-\u00e9-o-gesto-n\u00famero-um-de-combate-\u00e0s-altera\u00e7\u00f5es-clim\u00e1ticas", "img": "https://static.wixstatic.com/media/af989d_5319c22de16e43b892898187d07f1ce0~mv2.png/v1/fill/w_310,h_232,fp_0.50_0.50,enc_auto/af989d_5319c22de16e43b892898187d07f1ce0~mv2.png"}
{"title": "Retardar a deteriora\u00e7\u00e3o de frutos com um produto das colmeias", "text": "Estudo mostra que pode ser poss\u00edvel mitigar o aparecimento de doen\u00e7as e/ou retardar o apodrecimento microbiano em ma\u00e7\u00e3s, peras e tomates...", "href": "https://www.unidoscontraodesperdicio.pt/post/retardar-a-deteriora\u00e7\u00e3o-de-frutos-com-um-produto-das-colmeias", "img": "https://static.wixstatic.com/media/af989d_0029d02c8d444f5aa5f1fc1b5a67f8db~mv2.jpeg/v1/fill/w_310,h_232,fp_0.50_0.50,q_90,enc_auto/af989d_0029d02c8d444f5aa5f1fc1b5a67f8db~mv2.jpeg"}
{"title": "Turma da Escola B\u00e1sica e Secund\u00e1ria de Mur\u00e7a vence desafio nacional da Escola Miss\u00e3o Continente", "text": "Not\u00edcias de Vila Real Os alunos da turma 6\u00ba B da Escola B\u00e1sica e Secund\u00e1ria de Mur\u00e7a, em Vila Real, venceram o primeiro desafio do ano da...", "href": "https://www.unidoscontraodesperdicio.pt/post/turma-da-escola-b\u00e1sica-e-secund\u00e1ria-de-mur\u00e7a-vence-desafio-nacional-da-escola-miss\u00e3o-continente", "img": "https://static.wixstatic.com/media/af989d_882fe859a5474ea4aa0617905a47a5fd~mv2.jpeg/v1/fill/w_309,h_232,fp_0.50_0.50,q_90,enc_auto/af989d_882fe859a5474ea4aa0617905a47a5fd~mv2.jpeg"}
{"title": "UMinho quer retardar a deteriora\u00e7\u00e3o de frutos com resina criada por abelhas", "text": "Recorrendo ao pr\u00f3polis, \u201cuma resina biol\u00f3gica criada por abelhas para proteger as suas colmeias\u201d, pode ser poss\u00edvel retardar a...", "href": "https://www.unidoscontraodesperdicio.pt/post/uminho-quer-retardar-a-deteriora\u00e7\u00e3o-de-frutos-com-resina-criada-por-abelhas", "img": "https://static.wixstatic.com/media/af989d_c578f43272164c1396f50e0677f2a694~mv2.gif"}
{"title": "A app que combate o desperd\u00edcio alimentar quer oferecer cabazes gratuitos", "text": "Quantos mais cabazes salvar at\u00e9 dia 30 de janeiro, mas hip\u00f3teses tem de ser bem-sucedido no sorteio da Phenix. NIT Combater o desperd\u00edcio...", "href": "https://www.unidoscontraodesperdicio.pt/post/a-app-que-combate-o-desperd\u00edcio-alimentar-quer-oferecer-cabazes-gratuitos", "img": "https://static.wixstatic.com/media/af989d_260342296bf6447f8aff717fc6f8c888~mv2.jpeg/v1/fill/w_310,h_232,fp_0.50_0.50,q_90,enc_auto/af989d_260342296bf6447f8aff717fc6f8c888~mv2.jpeg"}
{"title": "Mal\u00e1sia, Israel e Gr\u00e9cia produzem mais desperd\u00edcio alimentar numa base per capita", "text": "A Mal\u00e1sia, Israel e a Gr\u00e9cia produzem o maior desperd\u00edcio alimentar, numa base per capita, segundo um novo estudo da Bosch, utilizando...", "href": "https://www.unidoscontraodesperdicio.pt/post/mal\u00e1sia-israel-e-gr\u00e9cia-produzem-mais-desperd\u00edcio-alimentar-numa-base-per-capita", "img": "https://static.wixstatic.com/media/af989d_b601a8f5ebde4383b16b2a6ace1e0eff~mv2.jpeg/v1/fill/w_309,h_232,fp_0.50_0.50,q_90,enc_auto/af989d_b601a8f5ebde4383b16b2a6ace1e0eff~mv2.jpeg"}
{"title": "Moura: C\u00e2mara homenageou parceiros do projeto solid\u00e1rio que combate o desperd\u00edcio alimentar", "text": "O Digital Sapo A C\u00e2mara Municipal de Moura homenageou as entidades parceiras da medida \u201cPrato Quente\u201d. Na passada sexta-feira, 21 de...", "href": "https://www.unidoscontraodesperdicio.pt/post/moura-c\u00e2mara-homenageou-parceiros-do-projeto-solid\u00e1rio-que-combate-o-desperd\u00edcio-alimentar", "img": "https://static.wixstatic.com/media/af989d_c19de82ae3a44b52a5b2c6d64c724cbb~mv2.jpeg/v1/fill/w_310,h_232,fp_0.50_0.50,q_90,enc_auto/af989d_c19de82ae3a44b52a5b2c6d64c724cbb~mv2.jpeg"}
{"title": "5 tend\u00eancias da alimenta\u00e7\u00e3o", "text": "Grande Consumo Ap\u00f3s quase dois anos de pandemia, o consumidor adquiriu novos h\u00e1bitos, tem outras necessidades e prioridades, o que...", "href": "https://www.unidoscontraodesperdicio.pt/post/5-tend\u00eancias-da-alimenta\u00e7\u00e3o", "img": "https://static.wixstatic.com/media/af989d_d3cbcb75c40a4cccba7aa42b3116f50a~mv2.jpeg/v1/fill/w_310,h_232,fp_0.50_0.50,q_90,enc_auto/af989d_d3cbcb75c40a4cccba7aa42b3116f50a~mv2.jpeg"}
{"title": "DE CONTENTOR A HORTA: PROJETO RAIZ QUER INTRODUZIR HORTAS VERTICAIS EM LISBOA", "text": "O projeto vai permitir transformar um espa\u00e7o inutilizado numa horta vertical com capacidade para produzir, de forma sustent\u00e1vel, mais de...", "href": "https://www.unidoscontraodesperdicio.pt/post/de-contentor-a-horta-projeto-raiz-quer-introduzir-hortas-verticais-em-lisboa", "img": "https://static.wixstatic.com/media/af989d_f09eafb8fa3746d2a533cfac18853a38~mv2.jpeg/v1/fill/w_309,h_232,fp_0.50_0.50,q_90,enc_auto/af989d_f09eafb8fa3746d2a533cfac18853a38~mv2.jpeg"}
{"title": "MISS\u00c3O CONTINENTE IDENTIFICA 5 \u00c1REAS DE ATUA\u00c7\u00c3O PRIORIT\u00c1RIA EM PORTUGAL", "text": "News Cision \u2018Desperd\u00edcio Alimentar\u2019, \u2018Inclus\u00e3o Social\u2019, \u2018Envelhecimento\u2019, \u2018Sa\u00fade na Inf\u00e2ncia e Adolesc\u00eancia\u2019 e \u2018Emprego e Transi\u00e7\u00e3o...", "href": "https://www.unidoscontraodesperdicio.pt/post/miss\u00e3o-continente-identifica-5-\u00e1reas-de-atua\u00e7\u00e3o-priorit\u00e1ria-em-portugal", "img": "https://static.wixstatic.com/media/af989d_3810c69159f542b68748c49715ec201e~mv2.jpeg/v1/fill/w_310,h_232,fp_0.50_0.50,q_90,enc_auto/af989d_3810c69159f542b68748c49715ec201e~mv2.jpeg"}
{"title": "Do mar para Lisboa: restaurante virtual anuncia \u201cuma nova forma de comer peixe\u201d em casa", "text": "com uma ementa focada no peixe, que \u00e9 trabalhado sem desperd\u00edcio, o novo restaurante virtual Pescatore, em Lisboa, funciona...", "href": "https://www.unidoscontraodesperdicio.pt/post/do-mar-para-lisboa-restaurante-virtual-anuncia-uma-nova-forma-de-comer-peixe-em-casa", "img": "https://static.wixstatic.com/media/af989d_428470ebb9ae4766ad16b6feb207f2d9~mv2.jpeg/v1/fill/w_310,h_232,fp_0.50_0.50,q_90,enc_auto/af989d_428470ebb9ae4766ad16b6feb207f2d9~mv2.jpeg"}
{"title": "A verdade da carne", "text": "O consumo de carne \u00e9 importante para uma vida saud\u00e1vel? O bem-estar animal \u00e9 fundamental para uma carne de qualidade? Sabe que impacte...", "href": "https://www.unidoscontraodesperdicio.pt/post/a-verdade-da-carne", "img": "https://static.wixstatic.com/media/af989d_b988f064737a4d4692d8dd372e6123d5~mv2.png/v1/fill/w_309,h_232,fp_0.50_0.50,enc_auto/af989d_b988f064737a4d4692d8dd372e6123d5~mv2.png"}
{"title": "Saiba como fazer as suas compras de supermercado sem gastar excessivamente", "text": "Fa\u00e7a uma lista de compras. Deve anotar tudo o que precisa comprar para n\u00e3o haver margem para d\u00favidas, evitando o desperd\u00edcio alimentar e...", "href": "https://www.unidoscontraodesperdicio.pt/post/saiba-como-fazer-as-suas-compras-de-supermercado-sem-gastar-excessivamente", "img": "https://static.wixstatic.com/media/af989d_3ea5b2807f324d59afdb79afa2804799~mv2.jpeg/v1/fill/w_310,h_232,fp_0.50_0.50,q_90,enc_auto/af989d_3ea5b2807f324d59afdb79afa2804799~mv2.jpeg"}
{"title": "O pre\u00e7o do desperd\u00edcio de comida", "text": "Os alimentos desperdi\u00e7ados por uma fam\u00edlia t\u00edpica americana de quatro membros pesam, ao fim de um ano, meia tonelada. Compilados na sala...", "href": "https://www.unidoscontraodesperdicio.pt/post/o-pre\u00e7o-do-desperd\u00edcio-de-comida", "img": "https://static.wixstatic.com/media/af989d_0419f4f7ff9b4aa3b39d4601fa41ca52~mv2.jpeg/v1/fill/w_310,h_232,fp_0.50_0.50,q_90,enc_auto/af989d_0419f4f7ff9b4aa3b39d4601fa41ca52~mv2.jpeg"}
{"title": "Lisboa \u00e9 a primeira cidade da Europa com hortas verticais rotativas", "text": "\u201cEste sistema permite uma produtividade 10 vezes superior \u00e0 agricultura tradicional, poupa 90% da \u00e1gua e cerca de metade da energia e...", "href": "https://www.unidoscontraodesperdicio.pt/post/lisboa-\u00e9-a-primeira-cidade-da-europa-com-hortas-verticais-rotativas", "img": "https://static.wixstatic.com/media/af989d_8e7eca6a77a048d2b4268d7fc3ebfb3f~mv2.jpeg/v1/fill/w_309,h_232,fp_0.50_0.50,q_90,enc_auto/af989d_8e7eca6a77a048d2b4268d7fc3ebfb3f~mv2.jpeg"}
{"title": "UNIDOS CONTRA O DESPERD\u00cdCIO: UMA CAUSA DE TODOS", "text": "Evitar o desperd\u00edcio alimentar \u00e9 uma necessidade urgente. Como conseguir faz\u00ea-lo diariamente \u00e9 a quest\u00e3o que se coloca \u00e0s fam\u00edlias, que...", "href": "https://www.unidoscontraodesperdicio.pt/post/unidos-contra-o-desperd\u00edcio-uma-causa-de-todos-1", "img": "https://static.wixstatic.com/media/11062b_e491293cae994829b130f610cf61a0fc~mv2.jpg/v1/fill/w_310,h_232,fp_0.50_0.50,q_90,enc_auto/11062b_e491293cae994829b130f610cf61a0fc~mv2.jpg"}
{"title": "Polit\u00e9cnico de Leiria quis acabar com desperd\u00edcio de percebes. E fez um pat\u00e9", "text": "\u00c9 uma longa lista de produtos alimentares que nasce nos laborat\u00f3rios do Polit\u00e9cnico, quase sempre na unidade de investiga\u00e7\u00e3o de Peniche....", "href": "https://www.unidoscontraodesperdicio.pt/post/polit\u00e9cnico-de-leiria-quis-acabar-com-desperd\u00edcio-de-percebes-e-fez-um-pat\u00e9", "img": "https://static.wixstatic.com/media/af989d_4cd06b070df247b08ad213b6b70934b7~mv2.jpeg/v1/fill/w_310,h_232,fp_0.50_0.50,q_90,enc_auto/af989d_4cd06b070df247b08ad213b6b70934b7~mv2.jpeg"}
{"title": "Portugal est\u00e1 mais sustent\u00e1vel? \u201c\u00c9 preciso uma estrat\u00e9gia\u201d, diz a Zero", "text": "A Zero analisou dois documentos recentes que avaliam a sustentabilidade do pa\u00eds em v\u00e1rios campos. Portugal melhora num deles, mas piora...", "href": "https://www.unidoscontraodesperdicio.pt/post/portugal-est\u00e1-mais-sustent\u00e1vel-\u00e9-preciso-uma-estrat\u00e9gia-diz-a-zero", "img": "https://static.wixstatic.com/media/af989d_a418195c49674366847f3ae5e0ecb986~mv2.jpeg/v1/fill/w_309,h_232,fp_0.50_0.50,q_90,enc_auto/af989d_a418195c49674366847f3ae5e0ecb986~mv2.jpeg"}
{"title": "Alimentos n\u00e3o vendidos no mercado municipal de Albergaria-A-Velha foram para institui\u00e7\u00f5es locais", "text": "Uma campanha sensibilizou os comerciantes do mercado municipal de Albergaria-A-Velha para o combate ao desperd\u00edcio alimentar, permitindo,...", "href": "https://www.unidoscontraodesperdicio.pt/post/alimentos-n\u00e3o-vendidos-no-mercado-municipal-de-albergaria-a-velha-foram-para-institui\u00e7\u00f5es-locais", "img": "https://static.wixstatic.com/media/af989d_5b103594df2f4171abbfc86f26f76bcc~mv2.jpeg/v1/fill/w_310,h_232,fp_0.50_0.50,q_90,enc_auto/af989d_5b103594df2f4171abbfc86f26f76bcc~mv2.jpeg"}
{"title": "O que pode ser feito para garantir o abastecimento alimentar de forma sustent\u00e1vel?", "text": "\u00c9 poss\u00edvel apostar em uma agricultura ainda mais sustent\u00e1vel sem afetar sua produtividade. Conhe\u00e7a aqui algumas chaves que podem nos...", "href": "https://www.unidoscontraodesperdicio.pt/post/o-que-pode-ser-feito-para-garantir-o-abastecimento-alimentar-de-forma-sustent\u00e1vel", "img": "https://static.wixstatic.com/media/af989d_e3c2190259b048d59d30146e4f62312b~mv2.jpeg/v1/fill/w_310,h_232,fp_0.50_0.50,q_90,enc_auto/af989d_e3c2190259b048d59d30146e4f62312b~mv2.jpeg"}
{"title": "Intelig\u00eancia artificial \u00e9 uma aliada para evitar o desperd\u00edcio alimentar", "text": "Grande Consumo Tanto a popula\u00e7\u00e3o quanto as grandes entidades est\u00e3o cada vez mais conscientes da import\u00e2ncia de cuidar do planeta. Algo...", "href": "https://www.unidoscontraodesperdicio.pt/post/intelig\u00eancia-artificial-\u00e9-uma-aliada-para-evitar-o-desperd\u00edcio-alimentar", "img": "https://static.wixstatic.com/media/af989d_b338c7cc556a4425b401f49d77b05b3e~mv2.jpeg/v1/fill/w_309,h_232,fp_0.50_0.50,q_90,enc_auto/af989d_b338c7cc556a4425b401f49d77b05b3e~mv2.jpeg"}
